選管會當申訴專員公署無到 拒多間網媒採訪

記協早前向申訴專員公署投訴政府新聞處拒絕多家網媒，進入選舉委員會新聞中心採訪，公署裁定投訴成立。但今晚選委會選舉中央點票站，政府拒絕讓多間網媒記者進入傳媒區採訪，包括《立場新聞》、《852郵報》、HKFP等。網媒記者須到公眾人士入口排隊等候進入。
網媒採訪自由比選委會「小圈子」選舉更加引起部份外媒重視，半島電視台不拍攝點票過程，選擇跟蹤拍攝英文網媒HKFP編輯總監鄭樂捷嘗試進入傳媒採訪區，最終鄭樂捷無法取得採訪證，被拒門外。他指負責傳媒聯絡人士僅解釋仍在檢視政策。由於公眾區遠離候選人區域，除非候選人主動走近，否則只能在場外訪問。HKFP早前擬申請法援，就網媒不公平採訪待遇提出司法覆核，但訴訟涉及費用太多，暫時不擬申請。
《立場新聞》唯一攝影記者Kenji今晚亦到場採訪選委會選舉，但只能在公眾區拍攝，他指拍攝角度受限制，「前面（採訪區記者）block哂」，保安對他舉機很緊張，出入的安檢程度亦較嚴密，連攜帶腳架進場亦會遭保安質疑有攻擊性。他慨嘆多次出入公眾區後，連保安亦勸他「你不如攞記者證?」但公司曾向選舉事務處查詢，一直未獲回覆。
《852郵報》記者謝小姐指，網媒無法走入傳媒採訪區，根本無法做部份採訪工作，例如選管會主席馮驊在傳媒採訪區接受訪問，網媒記者無法接觸。她自言是記協會員，但不被港府承認記者身份，她分析港府擔心網媒成本太低，導致無法控制傳媒，但她認為港府應訂立明確準則審批網媒採訪證，「一係你set標準，唔好一竹竿打死所有人。」
網媒記者資源少，比主流傳媒工時更長，在重大新聞事件無「接更」可言。Kenji憶述上次立法會選舉便工作逾30小時，謝小姐亦要包辦直播、打稿工作，上次立法會選舉工作逾24小時。今次選委會選舉，他們亦是單打獨鬥，估計工作逾16小時，面對採訪限制，他們指會盡力報道，希望有日爭取到平等的採訪權。

馮曄法官